[{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "e64b5fc614c574e5ff7bed3e6f522e454114905b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert jusqu'au 31 ao\u00fbt 2016 le mercredi de 10h \u00e0 12H et de 14h \u00e0 18h, et le dimanche de 14h \u00e0 17h depuis le 1er septembre 2016 ouvert le mercredi de 14h \u00e0 18h et le 3\u00e8me dimanche du mois avec atelier de 15h \u00e0 18h", "fax": "0164728520", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Place de la R\u00e9publique", "ville": "CHELLES", "coordonnees_finales": [48.877773, 2.591799], "coordonnees_ban": [48.877773, 2.591799], "sitweb": "www.chelles.fr/Culture/Musee-Alfred-Bonno", "ref_musee": "7710801", "telephone1": "0164726580", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt et cong\u00e9s de No\u00ebl", "coordonnees_cp": [48.8836002438, 2.59608427563], "cp": "77500", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Chelles Alfred Bonno", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.591799, 48.877773]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "1352240648f87b9004a350228ed486782784af32", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er octobre au 15 avril de 9h30 \u00e0 12h45 et de 14h \u00e0 17h15 et du 16 avril au 30 septembre de 9h30 \u00e0 12h45 et de 14h \u00e0 17h45", "fax": "0134383878", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Ch\u00e2teau", "ville": "ECOUEN", "coordonnees_finales": [49.015861, 2.378418], "coordonnees_ban": [49.015861, 2.378418], "sitweb": "www.musee-renaissance.fr ou www.musee-ch\u00e2teau-ecouen.fr", "ref_musee": "9520501", "telephone1": "0134383850", "fermeture_annuelle": "Les 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.0257365877, 2.38491446746], "cp": "95440", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Renaissance - Ch\u00e2teau d'Ecouen", "nomdep": "VAL D'OISE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.378418, 49.015861]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "86fd470d355b40bdeeeea811ffeb972e10850488", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 9h30 \u00e0 17h d'octobre \u00e0 mars et de 9h30 \u00e0 18h d'avril \u00e0 septembre", "fax": "0160715071", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Ch\u00e2teau de Fontainebleau", "ville": "FONTAINEBLEAU", "coordonnees_finales": [48.401659, 2.700845], "coordonnees_ban": [48.401659, 2.700845], "sitweb": "www.ch\u00e2teaudefontainebleau.fr", "ref_musee": "7718601", "telephone1": "0160715070", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.406592674, 2.68078145585], "cp": "77300", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau de Fontainebleau", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.700845, 48.401659]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "93d403191f03e47b3f8f71ee0b8ee007cf919a38", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h, nocturne le vendredi jusqu\u2019\u00e0 21h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Yves Saint Laurent", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "5, Avenue Marceau", "ville": "PARIS Cedex 16", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 21h", "coordonnees_finales": [48.867895, 2.298877], "coordonnees_ban": [48.867895, 2.298877], "sitweb": "https://museeyslparis.com/", "ref_musee": "7511619", "telephone1": "0144316400", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75116", "date_appellation": "10/07/2017", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.298877, 48.867895]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "07f9aa9dc833ffa6ccb03daefb6a8d5b7e3461ce", "fields": {"ville": "SAINT-OUEN", "fax": "0149489528", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "12, Rue Albert Dhalenne", "coordonnees_finales": [48.916536, 2.330208], "coordonnees_ban": [48.916536, 2.330208], "ref_musee": "9307001", "telephone1": "0149489520", "sitweb": "www.saint-ouen.fr/la-ville-en-action/decouvrir-la-ville/histoire-et-patrimoine/musee-dart-et-dhistoire/", "coordonnees_cp": [48.9096159679, 2.33315490092], "cp": "93400", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "SEINE SAINT-DENIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.330208, 48.916536]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "1fef56c772c3fcae79aef51b19668a6ec0727b12", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi d'avril \u00e0 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e018h, et du mercredi au samedi d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h et le dimanche de 14h \u00e0 17h", "fax": "0160233752", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Cit\u00e9 Episcopale\n5, Place Charles de Gaulle", "ville": "MEAUX", "coordonnees_finales": [48.9417341013, 2.89233400365], "sitweb": "www.musee-bossuet.fr", "ref_musee": "7728401", "telephone1": "0164348445", "fermeture_annuelle": "1er Janvier, 1er Mai, 14 Juillet et 25 D\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.9417341013, 2.89233400365], "cp": "77100", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bossuet", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.89233400365, 48.9417341013]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "b42ea5ae7dbc9846e0c479b79e4e942f96ee7d40", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert mercredi, samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, mardi, jeudi, vendredi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0146681033", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Ferme de Cottinville\n41, rue Maurice T\u00e9nine", "ville": "FRESNES", "coordonnees_finales": [48.7570286866, 2.32584996209], "sitweb": "www.ecomusee-valdebievre.fr", "ref_musee": "9403401", "telephone1": "0141243224", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt - 1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.7570286866, 2.32584996209], "cp": "94260", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e du Val de Bi\u00e8vre", "nomdep": "VAL DE MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.32584996209, 48.7570286866]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "17dd98d543dcd7801193d9178cd927b18fbc050f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 13h30 \u00e0 18h, mardi de 13h30 \u00e0 18h, samedi dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h \u00e0 17h en hiver et de 15h \u00e0 18h en \u00e9t\u00e9", "fax": "0134903965", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Ch\u00e2teau du Prieur\u00e9\n3, Place G\u00e9velot", "ville": "CONFLANS-SAINTE-HONORINE", "coordonnees_finales": [49.0000390697, 2.09915995955], "ref_musee": "7817201", "telephone1": "0134903950", "sitweb": "www.musee-batellerie-conflans.fr", "coordonnees_cp": [49.0000390697, 2.09915995955], "cp": "78700", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Batellerie et des Voies Navigables", "nomdep": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.09915995955, 49.0000390697]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "7363ee7a31d357a5034fb3aea4e6e47761783fe9", "fields": {"ville": "CRECY-LA-CHAPELLE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "coordonnees_finales": [48.858, 2.907321], "coordonnees_ban": [48.858, 2.907321], "ref_musee": "7714201", "sitweb": "dgs@crecylachapelle.eu", "coordonnees_cp": [48.8615810668, 2.95011085183], "cp": "77580", "date_appellation": "01/02/2003", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.907321, 48.858]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "4a8f4c4ca8e328a2c532bf51c3afcbda2361ed3f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "fax": "0143800082", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "43, Avenue de Villiers", "ville": "PARIS", "jours_nocturnes": "Nocturne jusqu'\u00e0 21h le deuxi\u00e8me jeudi de chaque mois.", "coordonnees_finales": [48.883045, 2.307689], "coordonnees_ban": [48.883045, 2.307689], "sitweb": "http://www.musee-henner.fr/", "ref_musee": "7511701", "telephone1": "0147636437", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, dimanche et lundi de Pentec\u00f4te, 14 juillet, 15 ao\u00fbt, No\u00ebl", "coordonnees_cp": [48.8872660268, 2.30686780021], "cp": "75017", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Jean-Jacques Henner", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.307689, 48.883045]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "4383dbb4688629e9b99dd1e10aca342f72ff0bee", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "fax": "0156525354", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "6, Place d'I\u00e9na", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.864591, 2.293508], "coordonnees_ban": [48.864591, 2.293508], "sitweb": "www.museeguimet.fr", "ref_musee": "7511603", "telephone1": "0156525300", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75116", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Etablissement Public du Mus\u00e9e des Arts Asiatiques Guimet", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.293508, 48.864591]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "a280a4ec6e0e78fc24e8980a5688d741a4a68ea4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h15 \u00e0 17h45", "fax": "0143258527", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "6, Place Paul Painlev\u00e9", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.850325, 2.343921], "coordonnees_ban": [48.850325, 2.343921], "sitweb": "www.musee-moyenage.fr", "ref_musee": "7510501", "telephone1": "0153737800", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.844407753, 2.350655453], "cp": "75005", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National du Moyen Age-Thermes de Cluny", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.343921, 48.850325]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "c0a8d0cfff15c15e66544652f0fb645838b2fbbc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0143212830", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "23, All\u00e9e de la 2\u00e8me DB", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.840614, 2.319773], "coordonnees_ban": [48.840614, 2.319773], "ref_musee": "7511503", "telephone1": "0140643944", "sitweb": "www.museesleclercmoulin.paris.fr", "coordonnees_cp": [48.8401714342, 2.29321693746], "cp": "75015", "date_appellation": "08/07/2004", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Mar\u00e9chal Leclerc de Hautecloque et de la Lib\u00e9ration de Paris - Mus\u00e9e Jean Moulin", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.319773, 48.840614]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "cee5818856ebf1a6bb9a910c09c0b5040a18afe1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'avril \u00e0 octobre de 10h \u00e0 18h, de novembre \u00e0 mars de 10h \u00e0 17h (17h30 pendant les vacances de No\u00ebl et de printemps). Du 15 juin au 15 septembre l'\u00e9glise du d\u00f4me reste ouverte jusqu'\u00e0 19h", "fax": "0144423764", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "H\u00f4tel National des Invalides\n129, rue de Grenelle", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.8561051636, 2.31254406306], "jours_nocturnes": "Mardi jusqu'\u00e0 21h d'avril \u00e0 septembre", "sitweb": "/www.musee-armee.fr", "ref_musee": "7510701", "telephone1": "0144423877", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8561051636, 2.31254406306], "cp": "75007", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.31254406306, 48.8561051636]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "293673ef39f8ee42d500d4786de2b8bd23ab7f85", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 11h30 \u00e0 18h, samedi et dimanche de 9h30 \u00e0 18h, jours f\u00e9ri\u00e9s (sauf lundis) de 9h30 \u00e0 18h\nEn p\u00e9riode de vacances scolaires (zone C), le Mus\u00e9e est ouvert du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 18h00", "fax": "0148047546", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "H\u00f4tel Sal\u00e9\n5, Rue de Thorigny", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.8630306677, 2.35966713643], "sitweb": "www.musee-picasso.fr", "ref_musee": "7510305", "telephone1": "0185560036", "fermeture_annuelle": "1er janvier 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8630306677, 2.35966713643], "cp": "75003", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Picasso", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.35966713643, 48.8630306677]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "917a40a6794999db24b30a3ad6c648087c959821", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "fax": "0155185158", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Espace Landowski\n28, avenue Andr\u00e9 Morizet", "ville": "BOULOGNE-BILLANCOURT", "coordonnees_finales": [48.8364966292, 2.23867632216], "sitweb": "www.annees30.com", "ref_musee": "9201201", "telephone1": "0155184642", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8364966292, 2.23867632216], "cp": "92100", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Ann\u00e9es Trente", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.23867632216, 48.8364966292]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "430e4175cd516694ee0397ac2504639c35436524", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi de 10h \u00e0 18h et le premier jeudi jusqu'\u00e0 20h", "fax": "0142792400", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "34, Boulevard de Vaugirard", "ville": "PARIS Cedex 15", "nom_du_musee": "L'Adresse Mus\u00e9e de la Poste", "sitweb": "www.ladressemuseedelaposte.fr ou www.museedelaposte.fr", "ref_musee": "7511504", "telephone1": "0142792336", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "jours_nocturnes": "Premier jeudi du mois jusqu'\u00e0 20h", "cp": "75731", "date_appellation": "06/01/2002", "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "e701c2c435a47493dfb60483725a653c57d271b5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mardi au jeudi et samedi, dimanche de 12 h \u00e0 18 h", "fax": "0140515193", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "1, Place Alphonse Laveran", "ville": "PARIS Cedex 05", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Service de Sant\u00e9 des Arm\u00e9es du Val-de-Gr\u00e2ce", "ref_musee": "7510516", "telephone1": "0140515192", "sitweb": "www.valdegrace.org", "cp": "75230", "date_appellation": "13/12/2006", "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "b7d4453d3ef44052e7159a991f523588fa04901e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 13h \u00e0 18h. Accessible le mardi pour les groupes sur r\u00e9servation", "fax": "0140628496", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "2, Rue de la L\u00e9gion d'Honneur", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.860433, 2.324889], "coordonnees_ban": [48.860433, 2.324889], "sitweb": "www.legiondhonneur.fr", "ref_musee": "7510706", "telephone1": "0140628425", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt, 1er novembre et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8561051636, 2.31254406306], "cp": "75007", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la L\u00e9gion d'Honneur et des Ordres de Chevalerie", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.324889, 48.860433]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "ef0f1995c0b5d172bd814d44559b2fec2fe7c787", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 11h \u00e0 18h, samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h, nocturnele jeudi jusqu'\u00e0 21h", "fax": "0144555784", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "107, Rue de Rivoli", "ville": "PARIS", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21h", "coordonnees_finales": [48.863218, 2.3333], "coordonnees_ban": [48.863218, 2.3333], "ref_musee": "7510107", "telephone1": "0144555750", "sitweb": "www.lesartsdecoratifs.fr", "coordonnees_cp": [48.862834158, 2.33616696102], "cp": "75001", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es Arts D\u00e9coratifs  Mode et du Textile", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3333, 48.863218]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "baf90ba2d6925c04407ce7185cc7b64e0fda71c7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 17h30", "fax": "0153890642", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "63, Rue de Monceau", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.878849, 2.312855], "coordonnees_ban": [48.878849, 2.312855], "sitweb": "www.lesartsdecoratifs.fr/", "ref_musee": "7510801", "telephone1": "0153890650", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 15 ao\u00fbt et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8725623657, 2.31240969073], "cp": "75008", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Nissim de Camondo (Les Arts D\u00e9coratifs)", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.312855, 48.878849]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "e7f5657b493fc0e91aabb5b13bf1a3e1760eedb9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0144595810", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "16, Rue de S\u00e9vign\u00e9", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.857573, 2.363359], "coordonnees_ban": [48.857573, 2.363359], "sitweb": "www.carnavalet.paris.fr", "ref_musee": "7510307", "telephone1": "0144595858", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8630306677, 2.35966713643], "cp": "75003", "date_appellation": "08/07/2004", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Carnavalet-Histoire de Paris", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.363359, 48.857573]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "baf02e18c4f862bfc44f3775d779da3d08f0845e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0148742842", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "16, Rue Chaptal", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.880899, 2.333278], "coordonnees_ban": [48.880899, 2.333278], "ref_musee": "7510905", "telephone1": "0155319567", "sitweb": "www.vie-romantique.paris.fr", "coordonnees_cp": [48.8769274899, 2.33736632955], "cp": "75009", "date_appellation": "08/07/2004", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Vie Romantique", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.333278, 48.880899]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "51f7d398ee0697b62a944c01ead59d83b850058d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10 \u00e0 18 h. Nocturne le mercredi jusqu'a 22h pour les expositions temporaires", "fax": "0147233598", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "11, Avenue du Pdt Wilson", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.8603821025, 2.26201220212], "jours_nocturnes": "Mercredi jusqu'\u00e0 22h pour les expositions temporaires", "ref_musee": "7511615", "telephone1": "0153674000", "sitweb": "www.mam.paris.fr", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75116", "date_appellation": "08/07/2004", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art Moderne de la ville de Paris", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.26201220212, 48.8603821025]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "a636b2b632041760bdd8ce3df33863436155db85", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "fax": "0140795448", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Jardin des Plantes\n36, rue Geoffroy Saint-Hilaire", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.844407753, 2.350655453], "sitweb": "www.mnhn.fr", "ref_musee": "7510503", "telephone1": "0140795479", "fermeture_annuelle": "1er mai", "coordonnees_cp": [48.844407753, 2.350655453], "cp": "75005", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Grande Galerie de l'Evolution (Mus\u00e9um National d'Histoire Naturelle)", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.350655453, 48.844407753]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "7ac4a309fc639e2e21118ba152bc5bdd8d55e1f8", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10 h \u00e0 18h, jeudi jusqu'\u00e0 21h30", "fax": "0153018201", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "292, rue Saint-Martin", "ville": "PARIS cedex 03", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National des Techniques (Conservatoire National des Arts et M\u00e9tiers)", "sitweb": "www.arts-et-metiers.net", "ref_musee": "7510304", "telephone1": "0153018200", "fermeture_annuelle": "1er mai, 25 d\u00e9cembre", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21 h 30", "cp": "75141", "date_appellation": "06/01/2002", "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "2fabb1d665deebac6a92d56e3fa042e84a3ae9a6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0141181676", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "1, Place de la gare de Suresnes-Longchamp", "ville": "SURESNES", "jours_nocturnes": "1 jeudi par mois", "coordonnees_finales": [48.868303, 2.221944], "coordonnees_ban": [48.868303, 2.221944], "sitweb": "http://webmuseo.com/ws/musee-suresnes/app/report", "ref_musee": "9207301", "telephone1": "0141183737", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s,  les deux premi\u00e8res semaines d\u2019ao\u00fbt et les 24 et 31 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8700470804, 2.21976930955], "cp": "92150", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "MUS - Mus\u00e9e d'Histoire Urbaine et Sociale", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.221944, 48.868303]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "9fb270ecd9e41fffee30f2a86eedf5d9b4595296", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mardi, mercredi, vendredi au dimanche de 9h30 \u00e0 18h, le jeudi de 9h30 \u00e0 21h45", "fax": "0145485660", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "62, Rue de Lille", "ville": "PARIS", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21h45", "coordonnees_finales": [48.859754, 2.325917], "coordonnees_ban": [48.859754, 2.325917], "sitweb": "www.musee-orsay.fr", "ref_musee": "7510705", "telephone1": "0140494814", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8561051636, 2.31254406306], "cp": "75007", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Etablissement public du mus\u00e9e d'Orsay et de l'Orangerie - Mus\u00e9e d'Orsay", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.325917, 48.859754]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "7ce7acb7ef16e19c9f9711789a6cfeb45dcdcef2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche du 1er novembre au 28 f\u00e9vrier de 13h \u00e0 17h, et du 1er mars au 31 octobre de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0141872951", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Ch\u00e2teau de Sceaux", "ville": "SCEAUX", "coordonnees_finales": [48.774707, 2.299025], "coordonnees_ban": [48.774707, 2.299025], "sitweb": "http://domaine-de-sceaux.hauts-de-seine.fr/", "ref_musee": "9207101", "telephone1": "0141872950", "fermeture_annuelle": "1er au 15 janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.7768435541, 2.29818849146], "cp": "92330", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Domaine D\u00e9partemental de Sceaux", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.299025, 48.774707]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "0f7622a4bcfd76055bacce017004c3cbdf535b55", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au samedi de 12h \u00e0 18h, dimanche de 10h \u00e0 18h. Nocturne expositions temporaires le vendredi", "fax": "0144844501", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "221, Avenue Jean-Jaur\u00e8s", "ville": "PARIS", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 22h dans des expositions", "coordonnees_finales": [48.889306, 2.393807], "coordonnees_ban": [48.889306, 2.393807], "ref_musee": "7510802", "telephone1": "0144844500", "sitweb": "https://philharmoniedeparis.fr/fr/musee-de-la-musique", "coordonnees_cp": [48.8868704923, 2.38465309568], "cp": "75019", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Musique", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.393807, 48.889306]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "ab360407e2ddf537ab847e9f35fdb896b5cab6d6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h. Pour les groupes et centre de documentation ouvert du lundi au dimanche de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0146230631", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "11, Rue des Pierres", "ville": "MEUDON", "coordonnees_finales": [48.806412, 2.234894], "coordonnees_ban": [48.806412, 2.234894], "sitweb": "www.meudon.fr", "ref_musee": "9204801", "telephone1": "0146238713", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [48.8040544516, 2.22691872954], "cp": "92190", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.234894, 48.806412]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "6fdcea180fc60c710237013cf70fdf41f00959f1", "fields": {"periode_ouverture": "Le Cabinet des dessins Jean Bonna est ouvert de 13h \u00e0 18h du lundi au vendredi", "fax": "0147035080", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "14, Rue Bonaparte", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.856574, 2.334551], "coordonnees_ban": [48.856574, 2.334551], "ref_musee": "7510610", "telephone1": "0147035000", "sitweb": "www.beauxartsparis.fr", "coordonnees_cp": [48.8492531918, 2.33300877472], "cp": "75006", "date_appellation": "2017-07-10 00:00:00", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Ecole Nationale Sup\u00e9rieure des Beaux-Arts", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.334551, 48.856574]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "726ac4a0da0cba4e8b7ed5d576425c3fbaf3e1e5", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0153962196", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "7, Avenue Velasquez", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.879693, 2.312194], "coordonnees_ban": [48.879693, 2.312194], "ref_musee": "7510807", "telephone1": "0153962150", "sitweb": "www.cernuschi.paris.fr", "coordonnees_cp": [48.8725623657, 2.31240969073], "cp": "75008", "date_appellation": "08/07/2004", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Cernuschi, Mus\u00e9e des Arts de l'Asie de la ville de Paris", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.312194, 48.879693]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "9f1b09c77ada3da3f37a49def70f6a4c6928f966", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0147233837", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "10, Avenue Pierre 1er de Serbie", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.8603821025, 2.26201220212], "jours_nocturnes": "jeudi jusqu'\u00e0 21h", "sitweb": "www.palaisgalliera.paris.fr", "ref_musee": "7511617", "telephone1": "0156528600", "fermeture_annuelle": "Mus\u00e9e ferm\u00e9 en dehors des expositions temporaires. Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75116", "date_appellation": "08/07/2004", "nom_du_musee": "Palais Galliera - Mus\u00e9e de la Mode de la ville de Paris", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.26201220212, 48.8603821025]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "36a5fa57792121b117e57b42f98f82811eb40aae", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 12h \u00e0 18h et le dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0147712700", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "\"Jardin des Avelines\"\n60, Rue Gounod", "ville": "SAINT-CLOUD", "coordonnees_finales": [48.8429394128, 2.2083054219], "sitweb": "www.musee-saintcloud.fr", "ref_musee": "9206401", "telephone1": "0146026718", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt - pendant les vacances de No\u00ebl, jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8429394128, 2.2083054219], "cp": "92210", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal de Saint-Cloud", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2083054219, 48.8429394128]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "c749efbf23d6f442d161c81daf25c8f2c0b8b75a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de d\u00e9but janvier \u00e0 fin mars et de d\u00e9but novembre au 20 d\u00e9cembre inclus, les week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s et tous les jours pendant les vacances scolaires (zone C) de 12h \u00e0 17h30. De fin mars \u00e0 mi-juin de 12h \u00e0 17h30. De mi-juin \u00e0 mi-septembre tous les", "fax": "0160589343", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "7, rue du Palais", "ville": "PROVINS", "coordonnees_finales": [48.561624, 3.290374], "coordonnees_ban": [48.561624, 3.290374], "sitweb": "Site de la ville : www.mairie-provins.fr", "ref_musee": "7737901", "telephone1": "0164005960", "fermeture_annuelle": "30 ao\u00fbt 2015 et du 21 d\u00e9cembre 2015 au 1er janvier 2016", "coordonnees_cp": [48.5896767151, 3.24326653179], "cp": "77160", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Provins et du Provinois", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.290374, 48.561624]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "65abaf4b3f538b446bafb6e43fa6728881658ccc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 31 mars le lundi du mercredi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h et du 1er avril au 31 octobre de 10h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h samedi et dimanche de 10h30 \u00e0 18h30", "fax": "0130647955", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Route des Granges", "ville": "MAGNY-LES-HAMEAUX", "coordonnees_finales": [48.748152, 2.015991], "coordonnees_ban": [48.748152, 2.015991], "sitweb": "http://www.port-royal-des-champs.eu", "ref_musee": "7835601", "telephone1": "0139307272", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 du 21 d\u00e9cembre au 4 janvier", "coordonnees_cp": [48.7411308441, 2.05157793037], "cp": "78114", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de Port Royal des Champs", "nomdep": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.015991, 48.748152]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "93afe193dd4c29232c7f02d786a6e0db95a69482", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert mercredi et premier dimanche du mois de 14h \u00e0 17h30 (hors expos), mercredi et dimanche de 14h \u00e0 17h30 pendant la p\u00e9riode d'exposition, tous les jours sur r\u00e9servation pour les groupes", "fax": "0134233749", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "5, rue Pierre-Guienne", "ville": "ARGENTEUIL", "coordonnees_finales": [48.94388, 2.256737], "coordonnees_ban": [48.94388, 2.256737], "sitweb": "Site de la ville - www.argenteuil.fr/article.php3?id_article=529", "ref_musee": "9501801", "telephone1": "0134233745", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [48.95173377, 2.24070535988], "cp": "95100", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Vieil Argenteuil", "nomdep": "VAL D'OISE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.256737, 48.94388]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "5a87d22d3a94240afb82878a806d20309c0cfabc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 14h \u00e0 18h", "fax": "0174561122", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "31, Grande Rue", "ville": "L'ISLE-ADAM", "coordonnees_finales": [49.112285, 2.21638], "coordonnees_ban": [49.112285, 2.21638], "sitweb": "http://musee.ville-isle-adam.fr", "ref_musee": "9531301", "telephone1": "0174561123", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 24 d\u00e9cembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [49.1073866175, 2.23418827484], "cp": "95290", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Louis Senlecq", "nomdep": "VAL D'OISE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.21638, 49.112285]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "97129e5889b48c4626d922bee11b984bb51606ab", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h", "fax": "0130305046", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "4, Rue Lemercier", "ville": "PONTOISE", "coordonnees_finales": [49.050929, 2.099776], "coordonnees_ban": [49.050929, 2.099776], "sitweb": "Site de la ville - www.ville-Pontoise.fr", "ref_musee": "9550001", "telephone1": "0130380240", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [49.0835669403, 2.10696203629], "cp": "95300", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Tavet Delacour", "nomdep": "VAL D'OISE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.099776, 49.050929]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "2365a6f71abccfaa202fee0f12c41b0cfe84fb0c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0130305056", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "17, Rue du Ch\u00e2teau", "ville": "PONTOISE", "coordonnees_finales": [49.048396, 2.099887], "coordonnees_ban": [49.048396, 2.099887], "sitweb": "www.ville-pontoise.fr", "ref_musee": "9550002", "telephone1": "0130380240", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [49.0835669403, 2.10696203629], "cp": "95300", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Camille Pissarro", "nomdep": "VAL D'OISE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.099887, 49.048396]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "ed1719ec444ff57fee2bf21d5c097e468e54c7bf", "fields": {"periode_ouverture": "Ferm\u00e9 pour chantiers des collections et r\u00e9colement", "fax": "0164234009", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "88, Rue St-Honor\u00e9", "ville": "FONTAINEBLEAU", "coordonnees_finales": [48.406893, 2.698781], "coordonnees_ban": [48.406893, 2.698781], "ref_musee": "7718602", "telephone1": "0160746489", "sitweb": "http://www.napoleon.org/fr", "coordonnees_cp": [48.406592674, 2.68078145585], "cp": "77300", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Militaire", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.698781, 48.406893]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "829054744e42f2bf24fd4414e208ad6d229a25e9", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mardi de 14h \u00e0 18h et du mercredi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "fax": "0139561798", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Ch\u00e2teau de l'Eglantine\n54, rue Charles de Gaulle", "ville": "JOUY-EN-JOSAS", "coordonnees_finales": [48.7655340154, 2.15902519445], "sitweb": "www.museedelatoiledejouy.fr", "ref_musee": "7832201", "telephone1": "0139564864", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [48.7655340154, 2.15902519445], "cp": "78350", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Toile de Jouy", "nomdep": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.15902519445, 48.7655340154]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "4e6271734f106886d2d76b211b1936c98d27ba82", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert mardi, mercredi, dimanche de 11h \u00e0 19h - jeudi, vendredi, samedi de 11h \u00e0 21h. Groupes tous les matin de 9h30 \u00e0 11h sauf le dimanche. Ouverture exceptionnelle les lundis de 11h \u00e0 19h pendant les vacances de P\u00e2ques", "fax": "0156617001", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "222, rue de l'Universit\u00e9", "ville": "PARIS cedex 07", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Quai Branly - Jacques Chirac", "sitweb": "www.quaibranly.fr", "ref_musee": "7510709", "telephone1": "0156617000", "fermeture_annuelle": "1er mai", "jours_nocturnes": "Jeudi, vendredi, samedi jusqu'\u00e0 21h", "cp": "75343", "date_appellation": "09/12/2004", "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "29c88bf534339ee411804aae80fcd8ad33df16ed", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er novembre au 31 mars du mardi au dimanche de 9h \u00e0 17h30 et du 1er avril au 31 octobre de 9h \u00e018h30", "fax": "0130837721", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "1 Rue de l'Ind\u00e9pendance Am\u00e9ricaine", "ville": "VERSAILLES", "jours_nocturnes": "Samedi de 18h30 \u00e0 22h", "coordonnees_finales": [48.803136, 2.121586], "coordonnees_ban": [48.803136, 2.121586], "sitweb": "www.chateauversailles.fr", "ref_musee": "7864602", "telephone1": "0130837588", "fermeture_annuelle": "Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8023412582, 2.11714488156], "cp": "78000", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Etablissement Public du Mus\u00e9e et du Domaine National de Versailles", "nomdep": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.121586, 48.803136]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "6949edd96d70f4287268dbafeaff1f6bda761ee6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 14h \u00e0 18 le samedi et le premier dimanche du mois de 14h \u00e0 18h, mercredi, jeudi et vendredi toute la journ\u00e9e pour les scolaires et centres de loisirs et autres groupes", "fax": "0134522741", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Quai Fran\u00e7ois Truffaut", "ville": "MONTIGNY LE BRETONNEUX", "coordonnees_finales": [48.782574, 2.042599], "coordonnees_ban": [48.782574, 2.042599], "sitweb": "www.museedelaville.agglo-sqy.fr", "ref_musee": "7820801", "telephone1": "0134522880", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 du 13 juillet au 19 ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [48.7795996738, 2.0299480585], "cp": "78180", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Ville", "nomdep": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.042599, 48.782574]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "b3614d0d83d5719cc5955f175a3e78f7eb0e7e4c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert uniquement les week-end \u00e0 10h, 11h, 14h30, 15h30, 16h30 sur r\u00e9servation et par groupe de 6 maximum (individuel). Pour les groupes sur rendez-vous du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0134868796", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "5, Rue Maurice Ravel", "ville": "MONTFORT-L'AMAURY", "coordonnees_finales": [48.776114, 1.805347], "coordonnees_ban": [48.776114, 1.805347], "sitweb": "www.ville-montfort-l-amaury.fr", "ref_musee": "7842001", "telephone1": "0134860089", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [48.7796365302, 1.79456166504], "cp": "78490", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Maison Maurice Ravel", "nomdep": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.805347, 48.776114]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "b6387428139d69d6e7c6ad45ceeadbc816afcf69", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 19h, samedi, dimanche de 15h \u00e0 19h", "fax": "0139731015", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Espace Paul et Andr\u00e9 V\u00e9ra\n2, Rue Henri IV", "ville": "SAINT-GERMAIN-EN-LAYE", "coordonnees_finales": [48.9409298615, 2.0992045515], "sitweb": "Site de la ville : http://saintgermainenlaye.fr/", "ref_musee": "7855102", "telephone1": "0139730264", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.9409298615, 2.0992045515], "cp": "78100", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal - Collections Paul et Andr\u00e9 V\u00e9ra", "nomdep": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.0992045515, 48.9409298615]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "e73da2a586a7181fd1da55f4ec1df7ca958c461b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 17h, du 1er mai au 30 septembre le week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 18h15", "fax": "0139101335", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Ch\u00e2teau\nPlace Charles de Gaulle", "ville": "SAINT-GERMAIN-EN-LAYE Cedex", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie Nationale (des origines \u00e0 l'an mille) - Ch\u00e2teau de st-Germain-en-Laye", "ref_musee": "7855103", "telephone1": "0134516536", "sitweb": "www.musee-antiquitesnationales.fr -www.musee-archeologienationale.fr", "cp": "78105", "date_appellation": "06/01/2002", "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "db9e5859d1f0a2c3100e0602cc55ae38d6f6f94c", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 11h \u00e0 17h, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h,  juillet-ao\u00fbt du mercredi au dimanche de 13h \u00e0 18h. Groupes sur rendez-vous le mardi", "fax": "0141238366", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "16, Rue Auguste Gervais", "ville": "ISSY-LES-MOULINEAUX", "jours_nocturnes": "Le jeudi jusqu'\u00e0 20h lors de la biennale", "coordonnees_finales": [48.822771, 2.273453], "coordonnees_ban": [48.822771, 2.273453], "sitweb": "http://www.museecarteajouer.com/", "ref_musee": "9204001", "telephone1": "0141238360", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt et jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8232529299, 2.26429719337], "cp": "92130", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fran\u00e7ais de la Carte \u00e0 Jouer", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.273453, 48.822771]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "f3a66797dcf1b8dfcef0fb0115875527cf5d2471", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 14h \u00e0 18h, vendredi de 16h \u00e0 19h pour les groupes sur r\u00e9servation tout au long de la semaine", "fax": "0147850075", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "2, Rue Gabriel P\u00e9ri", "ville": "COLOMBES", "coordonnees_finales": [48.923321, 2.252039], "coordonnees_ban": [48.923321, 2.252039], "sitweb": "Site de la ville - www.mairie-colombes.fr", "ref_musee": "9202501", "telephone1": "0147863885", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fct et 1 semaine durant les vacances de No\u00ebl", "coordonnees_cp": [48.9228285289, 2.24714560937], "cp": "92700", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal d'Art et d'Histoire", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.252039, 48.923321]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "572a9a41b81b69e60dfae5bcdc8387677b585814", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 17h d'octobre \u00e0 avril et de 11h \u00e0 18h de mai \u00e0 septembre", "fax": "0146038659", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "10-14, Rue du Port", "ville": "BOULOGNE-BILLANCOURT", "coordonnees_finales": [48.841354, 2.227488], "coordonnees_ban": [48.841354, 2.227488], "sitweb": "albert-kahn.hauts-de-seine.fr/", "ref_musee": "9201203", "telephone1": "0155192803", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8364966292, 2.23867632216], "cp": "92100", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Albert-Kahn, Mus\u00e9e et Jardin D\u00e9partementaux", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.227488, 48.841354]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "dd1bd569f01f4765b28dc9f0c8ae71869c460027", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h", "fax": "0169926903", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Place de l'H\u00f4tel de Ville et des Droits de l'Homme", "ville": "ETAMPES", "coordonnees_finales": [48.434307, 2.161909], "coordonnees_ban": [48.434307, 2.161909], "sitweb": "site de la ville", "ref_musee": "9122301", "telephone1": "0169926912", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er et 8 mai, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.3976372242, 2.19700639301], "cp": "91150", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Intercommunal d'Etampes", "nomdep": "ESSONNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.161909, 48.434307]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "9ec9fc7dc6de2af2ff2dd0438dcefef2f8b5dacd", "fields": {"periode_ouverture": "Ouverture les jeudi, vendredi, samedi, dimanche de 14 \u00e0 18h", "fax": "0146238030", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "21, Rue des Ch\u00e2taigniers", "ville": "CLAMART", "coordonnees_finales": [48.803529, 2.244319], "coordonnees_ban": [48.803529, 2.244319], "sitweb": "www.fondationarp.org", "ref_musee": "9202301", "telephone1": "0145342263", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt, semaine entre No\u00ebl et Nouvel An", "coordonnees_cp": [48.7967176819, 2.25385173895], "cp": "92140", "date_appellation": "09/03/2004", "nom_du_musee": "Fondation Arp", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.244319, 48.803529]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "1b8791182a40b9c5c687b886d9dafc18d009d288", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 10h30 \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Roybet Fould", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Parc de B\u00e9con\n178, Boulevard Saint Denis", "ville": "COURBEVOIE", "coordonnees_finales": [48.8983884255, 2.25522376319], "sitweb": "https://www.ville-courbevoie.fr/culture-loisirs/equipements/musee-roybet-fould.htm", "ref_musee": "9202601", "telephone1": "0171057792", "fermeture_annuelle": "Ferm\u00e9 le 1er janvier, 1er mai, P\u00e2ques, Toussaint, No\u00ebl", "coordonnees_cp": [48.8983884255, 2.25522376319], "cp": "92400", "date_appellation": "01/02/2003", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.25522376319, 48.8983884255]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "0412e9a0e4bd7e7cd5692d994a15a01f2e184833", "fields": {"periode_ouverture": "ouvert tous les jeudis de 14h30 \u00e0 18h ou sur rendez-vous les autres jours", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Franco-Suisse", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "13, Boulevard Foch", "ville": "RUEIL-MALMAISON Cedex", "sitweb": "Site de la mairie : /www.mairie-rueilmalmaison.fr", "ref_musee": "9206304", "telephone1": "0147326650", "fermeture_annuelle": "Juillet et ao\u00fbt", "cp": "92501", "date_appellation": "01/02/2003", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "7c1d516b27c6035e068575c13a492688a9681fb7", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de  14h \u00e0 18h, le samedi de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 19h, le dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de  13h \u00e0 18h", "fax": "0142463308", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "16, Rue Cadet", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.874952, 2.343057], "coordonnees_ban": [48.874952, 2.343057], "sitweb": "www.museefm.org", "ref_musee": "7510902", "telephone1": "0145237409", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8769274899, 2.33736632955], "cp": "75009", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Franc-Ma\u00e7onnerie", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.343057, 48.874952]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "d80b252ac5da87d32b6f53944ae8ebee8fd7d606", "fields": {"periode_ouverture": "Les espaces d'exposition sont ouverts tous les jours de 10h \u00e0 17h", "fax": "0146292208", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "2, Place de la Manufacture", "ville": "SEVRES", "coordonnees_finales": [48.821124, 2.205793], "coordonnees_ban": [48.821124, 2.205793], "sitweb": "www.sevresciteceramique.fr", "ref_musee": "9207201", "telephone1": "0146292200", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8214320054, 2.20990136244], "cp": "92310", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "S\u00e8vres - Cit\u00e9 de la C\u00e9ramique", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.205793, 48.821124]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "a7f62d5bee338ac4d79b71d1d857bf64008c8383", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi au vendredi de 10h \u00e0 18h, samedi-dimanche de 10h \u00e0 19h", "fax": "0153656965", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "17, Place du Trocad\u00e9ro", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.864591, 2.293508], "coordonnees_ban": [48.864591, 2.293508], "sitweb": "www.musee-marine.fr", "ref_musee": "7511618", "telephone1": "0153656969", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75116", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National de la Marine", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.293508, 48.864591]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "531f837f0073e7aae47798621b0801e373ef0d48", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h d'octobre \u00e0 mars et de 10h \u00e0 19h d'avril \u00e0 septembre", "fax": "0146063075", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "12, Rue Cortot", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.887709, 2.340577], "coordonnees_ban": [48.887709, 2.340577], "ref_musee": "7511801", "telephone1": "0149258937", "sitweb": "www.museedemontmartre.fr", "coordonnees_cp": [48.8923628559, 2.34785432498], "cp": "75018", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Montmartre", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.340577, 48.887709]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "e09732812567ff5be2b428c6548e94e444af3224", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 17h\nDu 1er avril au 30 septembre : 10h - 18h, les samedis, dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s", "nom_du_musee": "Galerie de Botanique (Mus\u00e9um National National d'Histoire Naturelle)", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "18 rue Buffon", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.842024, 2.359052], "coordonnees_ban": [48.842024, 2.359052], "sitweb": "www.mnhn.fr", "ref_musee": "7510507", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.844407753, 2.350655453], "cp": "75005", "date_appellation": "06/01/2002", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.359052, 48.842024]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "44d1dfd45cc73c2c21ac6f2be6b7fbfc9e4bc665", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0145251922", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "47, rue Raynouard", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.855381, 2.280756], "coordonnees_ban": [48.855381, 2.280756], "ref_musee": "7511616", "telephone1": "0155744180", "sitweb": "http://maisondebalzac.paris.fr/", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75016", "date_appellation": "08/07/2004", "nom_du_musee": "Maison de Balzac", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.280756, 48.855381]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "414465c58792928b026b77656f6650e13ef4b61a", "fields": {"ville": "PARIS", "fax": "0140274648", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "10, Rue des Foss\u00e9s Saint-Marcel", "coordonnees_finales": [48.838806, 2.356007], "coordonnees_ban": [48.838806, 2.356007], "ref_musee": "7510517", "telephone1": "0140275005", "sitweb": "http://www.aphp.fr/musee", "coordonnees_cp": [48.844407753, 2.350655453], "cp": "75005", "date_appellation": "02/10/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Assistance Publique - H\u00f4pitaux de Paris", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.356007, 48.838806]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "ecee0149087ca14dfd3b3439c1a5e4703e4d72dc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 17h30", "fax": "0140795448", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Jardin des Plantes\n2, rue Buffon", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.844407753, 2.350655453], "sitweb": "www.mnhn.fr", "ref_musee": "7510508", "telephone1": "0140795601", "fermeture_annuelle": "1er mai", "coordonnees_cp": [48.844407753, 2.350655453], "cp": "75005", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Galerie d'Anatomie Compar\u00e9e et de Pal\u00e9ontologie (Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle)", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.350655453, 48.844407753]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "036322a3cd89a63b52e359946d026f834722581b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h15, le week-end de 10h \u00e0 19h, y compris certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "fax": "0143432753", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Palais de la Porte Dor\u00e9e\n293, avenue Daumesnil", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.8347421662, 2.42053665524], "ref_musee": "7511201", "telephone1": "0144748480", "sitweb": "www.aquarium-portedoree.fr", "coordonnees_cp": [48.8347421662, 2.42053665524], "cp": "75012", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Etablissement public de la Porte Dor\u00e9e - Aquarium Tropical", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.42053665524, 48.8347421662]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "265d73699833bebf3138ed6c8b17df2181046600", "fields": {"ville": "PARIS", "fax": "0145484239", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "H\u00f4tel de Montmorency-Bours\n85, Rue du Cherche Midi", "coordonnees_finales": [48.8492531918, 2.33300877472], "ref_musee": "7510603", "telephone1": "0142222382", "sitweb": "http://www.musee-orsay.fr/fr/info/musee-hebert.html", "coordonnees_cp": [48.8492531918, 2.33300877472], "cp": "75006", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Etablissement public du mus\u00e9e d'Orsay et de l'Orangerie - Mus\u00e9e H\u00e9bert", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.33300877472, 48.8492531918]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "0a41499ee14cc875c18c470af7f8790b1db954c1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 18h et le mercredi de 11h \u00e0 21h30", "fax": "0142774570", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "60, rue des Archives", "ville": "PARIS", "jours_nocturnes": "Le mercredi jusqu'\u00e0 21h30", "coordonnees_finales": [48.861337, 2.358433], "coordonnees_ban": [48.861337, 2.358433], "sitweb": "www.chassenature.org/", "ref_musee": "7510301", "telephone1": "0153019240", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8630306677, 2.35966713643], "cp": "75003", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.358433, 48.861337]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "1c22afa31312d6961b6772630320c49464bdbb52", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30 en  juillet-ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h du mercredi au lundi", "fax": "0160662296", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "92, Grande Rue", "ville": "BARBIZON", "coordonnees_finales": [48.446181, 2.602464], "coordonnees_ban": [48.446181, 2.602464], "sitweb": "http://musee-peintres-barbizon.fr", "ref_musee": "7702201", "telephone1": "0160662227", "fermeture_annuelle": "1er mai - du  22 d\u00e9cembre au 1er janvier 2010", "coordonnees_cp": [48.4243787367, 2.57257810234], "cp": "77630", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de l'Ecole de Barbizon - Auberge Ganne", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.602464, 48.446181]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "31be598c82f8630aa776acad06957caba786d117", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 20h", "fax": "0143224817", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "1, avenue du Colonel Henri Rol-Tanguy\n(Place Denfert-Rochereau)", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.8291473577, 2.32698552913], "sitweb": "www.catacombes.paris.fr", "ref_musee": "7511402", "telephone1": "0143224763", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s, dimanche de P\u00e2ques et de Pentec\u00f4tes", "coordonnees_cp": [48.8291473577, 2.32698552913], "cp": "75014", "date_appellation": "08/07/2004", "nom_du_musee": "Les Catacombes", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.32698552913, 48.8291473577]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "3e928be9765901ca0e879b942e6a50e141b0075f", "fields": {"ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Publicit\u00e9 (Les Arts D\u00e9coratifs)", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "107, Rue de Rivoli", "coordonnees_finales": [48.879953, 2.350922], "coordonnees_ban": [48.879953, 2.350922], "ref_musee": "7511001", "sitweb": "www.museedelapub.org et www.lesartsdecoratifs.fr/", "coordonnees_cp": [48.8759734307, 2.36068494701], "cp": "75010", "date_appellation": "06/01/2002", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.350922, 48.879953]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "57a1f6bf9c6525487ed1b1902a6d44a63c11089a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au jeudi de 10h \u00e0 18h, le vendredi de 10h \u00e0 21h30, week-end et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 19h", "fax": "0143547645", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "1, Rue des Foss\u00e9s Saint-Bernard\nPlace Mohammed V", "ville": "PARIS Cedex 05", "nom_du_musee": "Institut du Monde Arabe", "ref_musee": "7510519", "telephone1": "0140513838", "sitweb": "www.imarabe.org", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 21h30", "cp": "75236", "date_appellation": "21/03/2011", "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "301c4bc3431a18761caa4ea41f106b621a4fa855", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0164797771", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "5, Rue du Franc M\u00fbrier", "ville": "MELUN Cedex", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Melun", "sitweb": "Site de la ville : www.ville-melun.fr", "ref_musee": "7728802", "telephone1": "0164797770", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": "77008", "date_appellation": "01/02/2003", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "2e59f7092a0b4cf6008a049ce8cf45766ea5b0bb", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 11h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du 11 Conti - Monnaie de Paris", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "11, Quai de Conti", "ville": "PARIS Cedex 06", "sitweb": "www.monnaiedeparis.fr", "ref_musee": "7510609", "telephone1": "140465666", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le 1er mai et le 25 d\u00e9cembre.", "cp": "75270", "date_appellation": "06/01/2002", "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "29ccc379d423ddbc51ef48db084ae47631d0c365", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert tous les jours de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30 - En juillet et ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h et le mercredi de 10h \u00e0 12h30", "fax": "0160244614", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "17, Avenue de la Fert\u00e9-Sous-Jouarre", "ville": "SAINT-CYR-SUR-MORIN", "coordonnees_finales": [48.90803, 3.18169], "coordonnees_ban": [48.90803, 3.18169], "sitweb": "Site du conseil g\u00e9n\u00e9ral - www.seine-et-marne.fr - rubrique \"loisirs\"", "ref_musee": "7740501", "telephone1": "0160244600", "fermeture_annuelle": "24 d\u00e9cembre au 1er janvier et 1er mai", "coordonnees_cp": [48.9148071078, 3.22989278872], "cp": "77750", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Pays de Seine-et-Marne", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.18169, 48.90803]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "bc7f910a2436f1d738013eb723100e316fea9c23", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h ou de 14h \u00e0 18h selon les saisons", "fax": "0149369431", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "60-62, Avenue du Consul G\u00e9n\u00e9ral Nordling", "ville": "LIVRY-GARGAN", "coordonnees_finales": [48.91694, 2.532418], "coordonnees_ban": [48.91694, 2.532418], "sitweb": "www.livry-gargan.fr/contenu/culture-et-loisirs/chateau-de-la-foret", "ref_musee": "9304601", "telephone1": "0143887146", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er mai et ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [48.9202959655, 2.53498349051], "cp": "93190", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "nomdep": "SEINE SAINT-DENIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.532418, 48.91694]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "40222dcda12e38f4047d81cbea7187192af9295b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert chaque samedi de 14 h 30 \u00e0 17 h 30. Visites de groupes et scolaires, sur r\u00e9servation, du lundi au vendredi", "fax": "0149304696", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "31, rue Louis-Lenoir", "ville": "VILLIERS-SUR-MARNE", "coordonnees_finales": [48.826701, 2.543144], "coordonnees_ban": [48.826701, 2.543144], "sitweb": "www.mairie-villiers94.com/francais/vie_quoti/vie_quot_culture7.php", "ref_musee": "9407901", "telephone1": "0149410688", "fermeture_annuelle": "Juillet-ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [48.8262201661, 2.54547356875], "cp": "94350", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Emile Jean", "nomdep": "VAL DE MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.543144, 48.826701]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "f16db344f7ed1314e1235525653cd399a98568a6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du vendredi au dimanche de mars \u00e0 avril et de septembre au 25 octobre de 14h \u00e0 18h et de mai \u00e0 ao\u00fbt de 14h \u00e0 19h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Place de Samois", "ville": "MORET-SUR-LOING", "coordonnees_finales": [48.373441, 2.814996], "coordonnees_ban": [48.373441, 2.814996], "ref_musee": "7731601", "telephone1": "0160703230", "sitweb": "http://www.ville-moret-sur-loing.fr", "coordonnees_cp": [48.3334508388, 2.82847916513], "cp": "77250", "date_appellation": "01/02/2003", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.814996, 48.373441]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "fd7a03db04f83dcda22eae2dcd021a43fd4a2dfc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 18h, samedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 12h \u00e0 19h", "fax": "0143916430", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Place de la Lib\u00e9ration\nCS10022", "ville": "VITRY SUR SEINE", "coordonnees_finales": [48.7885568869, 2.39425728394], "sitweb": "www.macval.fr", "ref_musee": "9408101", "telephone1": "0143916420", "fermeture_annuelle": "Les 1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.7885568869, 2.39425728394], "cp": "94400", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "MAC VAL, Mus\u00e9e d'Art Contemporain du Val-de-Marne", "nomdep": "VAL DE MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.39425728394, 48.7885568869]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "af212571cc15d44460ec66b54a982907270d604f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mercredi et jeudi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0143967044", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Ecole Nationale V\u00e9t\u00e9rinaire d'Alfort\n7, Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "MAISONS-ALFORT", "coordonnees_finales": [48.8058570543, 2.4381304073], "ref_musee": "9404601", "telephone1": "0143967052", "sitweb": "http://musee.vet-alfort.fr", "coordonnees_cp": [48.8058570543, 2.4381304073], "cp": "94700", "date_appellation": "29/08/2006", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fragonard", "nomdep": "VAL DE MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.4381304073, 48.8058570543]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "60ab531dca0096fae0ec000dcc506b6825d50bce", "fields": {"periode_ouverture": "En raison de la pr\u00e9paration du transfert du Mus\u00e9e dans un nouvel espace sur les bords de Marne, le MRN se voit contraint de limiter ses horaires d\u2019ouverture au public", "fax": "0148813336", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Parc Vercors\n88, Avenue Marx Dormoy - B.P. 135\nB.P. 135", "ville": "CHAMPIGNY-SUR-MARNE Cedex", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance Nationale", "sitweb": "www.musee-resistance.com", "ref_musee": "9401701", "telephone1": "0148815378", "fermeture_annuelle": "Septembre, 1er janvier, lundi de P\u00e2ques, 1er mai, lundi de Pentec\u00f4tes, Ascension, 14 juillet, Assomption, 15 ao\u00fbt, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "cp": "94501", "date_appellation": "01/02/2003", "nomdep": "VAL DE MARNE"}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "4dfc1ba48c263aa8bb195c9cd3ffecc9a73bec64", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche d'octobre \u00e0 mars de 10h \u00e0 17h et d'avril \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h", "fax": "0149927095", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "A\u00e9roport de Paris - Le Bourget\n3 Esplanade de l'Air et de l'espace\nBP 173", "ville": "LE BOURGET Cedex", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Air et de l'Espace", "sitweb": "www.museeairespace.fr", "ref_musee": "9301301", "telephone1": "0149927000", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "cp": "93352", "date_appellation": "06/01/2002", "nomdep": "SEINE SAINT-DENIS"}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "32e96c687046b89c5f845535d32c4b0a476149bc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi  \u00e0 vendredi de 13h \u00e0 18h et de 9h \u00e0 12 pour les groupes, samedi de 10h \u00e0 18h, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 13h \u00e0 19h et du 1er novembre au 31 mars le lundi, mercredi au vendredi de 13h \u00e0 18h, samedi de 10h \u00e0 18h et dimanches et jours", "fax": "0134788665", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "1, Rue Thiers", "ville": "MANTES-LA-JOLIE", "coordonnees_finales": [48.990874, 1.719901], "coordonnees_ban": [48.990874, 1.719901], "sitweb": "http://musee.ville-mantes-la-jolie.com", "ref_musee": "7836101", "telephone1": "0134788660", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [48.9657827811, 1.64662201232], "cp": "78200", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'H\u00f4tel-Dieu", "nomdep": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.719901, 48.990874]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "70066813ec88429e6204ecac4ec3e4c386dc89db", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au jeudi et du samedi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0139519088", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "54, Boulevard de la Reine", "ville": "VERSAILLES", "coordonnees_finales": [48.808966, 2.130624], "coordonnees_ban": [48.808966, 2.130624], "sitweb": "www.musee-lambinet.com", "ref_musee": "7864601", "telephone1": "0139503032", "fermeture_annuelle": "1er janvier, dimanche et lundi de P\u00e2ques, 1er mai, ascension, lundi de Pentec\u00f4te, 8 mai, 14 juillet, 1er et 11 novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8023412582, 2.11714488156], "cp": "78000", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Lambinet", "nomdep": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.130624, 48.808966]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "06c2bc9bbd729208da534928c8ed40c0c2b641dc", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 13h30 \u00e0 18h et le samedi et dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 11h \u00e0 18h", "fax": "0134729691", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "56, Rue de Paris", "ville": "LOUVRES", "coordonnees_finales": [49.041117, 2.50695], "coordonnees_ban": [49.041117, 2.50695], "sitweb": "www.archea-roissyportedefrance.fr", "ref_musee": "9535101", "telephone1": "0134090105", "fermeture_annuelle": "Entre le 25 d\u00e9cembre et le 1er janvier, et le 1er mai", "coordonnees_cp": [49.0485279227, 2.5187416869], "cp": "95380", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "ARCHEA - Arch\u00e9ologie en Pays de France", "nomdep": "VAL D'OISE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.50695, 49.041117]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "a3264220e0528b5c38506b536ae25344d7ba58aa", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 17h30 d'octobre \u00e0 mars et de 14h \u00e0 18h30 d'avril \u00e0 septembre", "fax": "0130820595", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "La Grille Royale - Parc de Marly", "ville": "LOUVECIENNES", "coordonnees_finales": [48.859572, 2.109482], "coordonnees_ban": [48.859572, 2.109482], "sitweb": "www.musee-promenade.fr", "ref_musee": "7835001", "telephone1": "0139690626", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8588744837, 2.1134161115], "cp": "78430", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Promenade de Marly-Le Roi /Louveciennes", "nomdep": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.109482, 48.859572]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "c40cc5e0568d8365e985339d76282425928a2802", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0139650314", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "1, Enclos de l'Abbaye", "ville": "POISSY", "coordonnees_finales": [48.928536, 2.03784], "coordonnees_ban": [48.928536, 2.03784], "sitweb": "site de la ville", "ref_musee": "7849801", "telephone1": "0139650606", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.9238513521, 2.02821434005], "cp": "78300", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Jouet Pierre Pinel", "nomdep": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.03784, 48.928536]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "16e03548a994da4f0c2816dfc6cfaa8ef28e54c7", "fields": {"ville": "POISSY", "fax": "0139650314", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "12, Rue Saint-Louis", "coordonnees_finales": [48.930803, 2.038693], "coordonnees_ban": [48.930803, 2.038693], "ref_musee": "7849802", "telephone1": "0139650606", "sitweb": "Site de la ville", "coordonnees_cp": [48.9238513521, 2.02821434005], "cp": "78300", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "nomdep": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.038693, 48.930803]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "1d691b0e4a59815b6a63c474b2fcfcf63aa7c6d4", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30\nSamedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0139737529", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "2 bis, Rue Maurice Denis\nB.P. 60222", "ville": "SAINT-GERMAIN-EN-LAYE Cedex", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental Maurice Denis", "sitweb": "www.musee-mauricedenis.fr", "ref_musee": "7855101", "telephone1": "0139078787", "fermeture_annuelle": "F\u00e9vrier 2012 - du 24 janvier au 8 mars et du 14 octobre au 1er novembre 2012", "jours_nocturnes": "Tous les 1er jeudi du mois jusqu'\u00e0 21h", "cp": "78102", "date_appellation": "01/02/2003", "nomdep": "YVELINES"}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "a7c1c69e95e365e24380d2f8a151cb8c11ba3c32", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h \u00e0 18h", "fax": "0142613082", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Jardin des Tuileries", "ville": "PARIS", "jours_nocturnes": "Vendredi jusqu'\u00e0 21h pour les individuels", "coordonnees_finales": [48.863983, 2.326566], "coordonnees_ban": [48.863983, 2.326566], "sitweb": "www.musee-orangerie.fr", "ref_musee": "7510103", "telephone1": "0144504300", "fermeture_annuelle": "1er mai et le matin du 14 juillet et du 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.862834158, 2.33616696102], "cp": "75001", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Etablissement public du mus\u00e9e d'Orsay et de l'Orangerie - Mus\u00e9e de l'Orangerie", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.326566, 48.863983]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "f1d8911369241018f5273ff873acd66483d7b4ed", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s de 10 h \u00e0 12 h et de 14 h \u00e0 18 h, 17h le vendredi", "fax": "0164592165", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "ville": "DOURDAN", "coordonnees_finales": [48.529353, 2.011459], "coordonnees_ban": [48.529353, 2.011459], "sitweb": "Site de la ville - www.mairie-dourdan.fr", "ref_musee": "9120001", "telephone1": "0164596683", "fermeture_annuelle": "1er au 14 Janvier, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.4943712381, 1.9962087834], "cp": "91410", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau", "nomdep": "ESSONNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.011459, 48.529353]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "d98e18631ae2ce22feff3d8da5a84d3b237c2123", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert les mercredi, samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e-Jardin Paul Landowski", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "14, Rue Max Blondat", "ville": "BOULOGNE-BILLANCOURT", "coordonnees_finales": [48.844261, 2.246847], "coordonnees_ban": [48.844261, 2.246847], "sitweb": "www.boulognebillancourt.com", "ref_musee": "9201202", "telephone1": "0146058269", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre - Ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [48.8364966292, 2.23867632216], "cp": "92100", "date_appellation": "01/02/2003", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.246847, 48.844261]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "7229abb4364779d01da34cfe330e8284fa6661e6", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 19h lors des expositions uniquement", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de l'H\u00f4pital Sainte-Anne", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "1, Rue Cabanis", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.830264, 2.340376], "coordonnees_ban": [48.830264, 2.340376], "ref_musee": "7511403", "telephone1": "0145658541", "sitweb": "www.ch-sainte-anne.fr ou www.musee-mahhsa.com ou www.centre-etude-expression.com", "coordonnees_cp": [48.8291473577, 2.32698552913], "cp": "75014", "date_appellation": "26/05/2016", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.340376, 48.830264]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "e4c18195b204a97333e0335d20ebb8250f6b27c1", "fields": {"ville": "COURBEVOIE", "fax": "0147880283", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Mairie de Courbevoie", "coordonnees_finales": [48.901324, 2.256239], "coordonnees_ban": [48.901324, 2.256239], "ref_musee": "9202602", "telephone1": "0143347000", "sitweb": "Site de la ville", "coordonnees_cp": [48.8983884255, 2.25522376319], "cp": "92400", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Travaux Publics", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.256239, 48.901324]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "1a45555c4de4291a30b5cd79b9fe9e95f89ac21b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au samedi de 14h \u00e0 17h45", "fax": "0147321258", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Ancienne Mairie\nPlace du 11 novembre", "ville": "RUEIL-MALMAISON", "coordonnees_finales": [48.8694433502, 2.17774350372], "sitweb": "Site de la mairie : /www.mairie-rueilmalmaison.fr", "ref_musee": "9206303", "telephone1": "0147326650", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt et jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8694433502, 2.17774350372], "cp": "92500", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Histoire Locale - M\u00e9moire de la Ville", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.17774350372, 48.8694433502]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "c8c9e1c08e771aca249ce6dfe4abaae3597225e0", "fields": {"periode_ouverture": "Mus\u00e9e en travaux ouvert 6 jours en 2010", "fax": "0155626124", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "H\u00f4tel Arturo Lopez\n12, Rue du Centre", "ville": "NEUILLY-SUR-SEINE", "coordonnees_finales": [48.8855663756, 2.26645990318], "ref_musee": "9205101", "telephone1": "0155626090", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [48.8855663756, 2.26645990318], "cp": "92200", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Automates", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.26645990318, 48.8855663756]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "66973d0a44944b2b2cc5d11fc364cd004e491b93", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er janvier au 31 ao\u00fbt du mardi au samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h, le dimanche de 11h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h, \u00e0 partir de septembre 2016 du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0148834912", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "5, Rue Saint-Hilaire", "ville": "LA VARENNE-SAINT-HILAIRE", "coordonnees_finales": [48.792802, 2.514062], "coordonnees_ban": [48.792802, 2.514062], "sitweb": "www.saint-maur.com/musee/musee.htm", "ref_musee": "9406801", "telephone1": "0148863328", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 14 juillet, 25 d\u00e9cembre. Ferm\u00e9 du 30 juillet au 15 ao\u00fbt 2012", "coordonnees_cp": [48.7989796618, 2.49424383679], "cp": "94210", "date_appellation": "11/01/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Saint-Maur - Villa M\u00e9dicis", "nomdep": "VAL DE MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.514062, 48.792802]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "8617bbfa27b296ef4f5f5eaac4d8d7ca2e50ca28", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 9h \u00e0 17h30, week-end de 13h \u00e0 18h", "fax": "0134674455", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Place du Ch\u00e2teau", "ville": "GUIRY-EN-VEXIN", "coordonnees_finales": [49.108004, 1.848523], "coordonnees_ban": [49.108004, 1.848523], "sitweb": "www.valdoise.fr/content/content15651.html", "ref_musee": "9529501", "telephone1": "0134674507", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "coordonnees_cp": [49.0801559247, 1.9139084291], "cp": "95450", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Arch\u00e9ologique du Val d'Oise", "nomdep": "VAL D'OISE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.848523, 49.108004]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "4290bd39cd098f9e422a1ff687f3d53906b4592f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0134830014", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "4, Place Jeanne d'Arc", "ville": "RAMBOUILLET", "coordonnees_finales": [48.646025, 1.823892], "coordonnees_ban": [48.646025, 1.823892], "sitweb": "www.rambolitrain.fr", "ref_musee": "7851702", "telephone1": "0175034460", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre et 1er janvier", "coordonnees_cp": [48.6165414495, 1.85994599568], "cp": "78120", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Rambolitrain", "nomdep": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.823892, 48.646025]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "69b6971b4e5cf6f69e882aa8eee781316e72c9fb", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h, dimanche de 14h \u00e0 18h; Accueil de groupes le mardi", "nom_du_musee": "Ch\u00e2teau-mus\u00e9e de Nemours", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Rue Gautier 1er", "ville": "NEMOURS", "coordonnees_finales": [48.265559, 2.696199], "coordonnees_ban": [48.265559, 2.696199], "sitweb": "Site de la ville - www.ville-nemours.fr", "ref_musee": "7733302", "telephone1": "0164282742", "fermeture_annuelle": "1er mai, 25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [48.2750471622, 2.70959190478], "cp": "77140", "date_appellation": "01/02/2003", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.696199, 48.265559]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "e2dbbfaab1b4973936e37c5964e8981beb986f1f", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert chaque mercredi et dimanche du mois de 15h \u00e0 18h", "fax": "0130909648", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "24, rue Quincampoix", "ville": "MAULE", "coordonnees_finales": [48.908957, 1.849122], "coordonnees_ban": [48.908957, 1.849122], "ref_musee": "7838001", "telephone1": "0130906149", "sitweb": "http://museeaubertmaule.free.fr/", "coordonnees_cp": [48.9115359215, 1.85464080314], "cp": "78580", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Victor Aubert", "nomdep": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.849122, 48.908957]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "74ca03ee3713e9aa913f5509051b68fabe5f601b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 17h, le samedi et dimanche de 15h \u00e0 18h. Sur r\u00e9servation de 10h \u00e0 12h", "fax": "0164109490", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Ferme de Coulevrain\nPlace Georges Henri Rivi\u00e8re", "ville": "SAVIGNY-LE-TEMPLE", "coordonnees_finales": [48.5856002138, 2.56311279324], "sitweb": "Site de la ville www.savigny-le-temple.fr", "ref_musee": "7744501", "telephone1": "0164410123", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier, 1er novembre et 1er mai", "coordonnees_cp": [48.5856002138, 2.56311279324], "cp": "77176", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Ecomus\u00e9e", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.56311279324, 48.5856002138]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "d876c7f89b853b9a3786d794497ffb6e8c269beb", "fields": {"ville": "MEDAN", "fax": "0139753534", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "26, Rue Pasteur", "coordonnees_finales": [48.955066, 1.995741], "coordonnees_ban": [48.955066, 1.995741], "ref_musee": "7838401", "telephone1": "0139753565", "sitweb": "www.maisonzola-museedreyfus.com", "coordonnees_cp": [48.943861939, 1.99265985453], "cp": "78670", "date_appellation": "19/11/2009", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Zola-Dreyfus", "nomdep": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.995741, 48.955066]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "388a4f4581ce89fbeddeebcf321ee8698c7a0e60", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, jeudi, samedi et dimanche de  9h \u00e0 18h, mercredi et vendredi de 9h \u00e0 22h. Le hall Napol\u00e9on est ouvert de 9h \u00e0 22h", "fax": "0140205452", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "34, Quai du Louvre", "ville": "PARIS", "jours_nocturnes": "Mercredi et vendredi jusqu'\u00e0 21h45", "coordonnees_finales": [48.858901, 2.341162], "coordonnees_ban": [48.858901, 2.341162], "sitweb": "www.louvre.fr", "ref_musee": "7510106", "telephone1": "0140205050", "fermeture_annuelle": "le 1er janvier, le 1er mai, le 8 mai et le 25 d\u00e9cembre 2007", "coordonnees_cp": [48.862834158, 2.33616696102], "cp": "75001", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e du Louvre", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.341162, 48.858901]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "2fcce09b86b1a28e44d8690034b0d1fbfe40fd86", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert d'octobre \u00e0 mars du mercredi au lundi de 10h \u00e0 17h30 et d'avril \u00e0 septembre de 10h \u00e0 18h", "fax": "0164145430", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "1-3 rue \u00c9mile Leclerc", "ville": "MELUN", "coordonnees_finales": [48.544959, 2.653555], "coordonnees_ban": [48.544959, 2.653555], "sitweb": "http://www.gendarmerie.interieur.gouv.fr/musee", "ref_musee": "7728803", "telephone1": "0164145464", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 1er novembre, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.5229543545, 2.67825416798], "cp": "77000", "date_appellation": "21/03/2011", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Gendarmerie Nationale", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.653555, 48.544959]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "c4384a2c718d9d875098d0c412686f4088567d44", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre du mardi au dimanche de 10h \u00e0 12h et 14h \u00e0 18h - visite guid\u00e9e toute les heures et du 1er octobre au 31 mars de 14h \u00e0 17h, le vendredi sur rendez-vous", "fax": "0160048280", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "13, Rue Louis-Braille", "ville": "COUPVRAY", "coordonnees_finales": [48.894538, 2.791986], "coordonnees_ban": [48.894538, 2.791986], "ref_musee": "7713201", "telephone1": "0160048280", "sitweb": "http://www.coupvray.fr/coupvray/acces_direct/louis_braille", "coordonnees_cp": [48.8632419628, 2.79709040394], "cp": "77700", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Maison Natale de Louis Braille", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.791986, 48.894538]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "bea5cb4ed55b069d67e504ee3ab3b826feefee52", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert les samedis et dimanches de 15h \u00e0 18h l'\u00e9t\u00e9 et de 14h \u00e0 17h l'hiver et sur rendez-vouspour les groupes", "fax": "0164875555", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "937, Rue Chapu", "ville": "LE MEE-SUR-SEINE", "coordonnees_finales": [48.534859, 2.635235], "coordonnees_ban": [48.534859, 2.635235], "sitweb": "Site de la ville", "ref_musee": "7728501", "telephone1": "0164395273", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [48.5350739052, 2.60727189442], "cp": "77350", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Henri Chapu", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.635235, 48.534859]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "e66cf35795e38ccce356efae097e65a15b3ef107", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 12h45 et de 14h \u00e0 17h15", "fax": "0148741871", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "14, Rue de la Rochefoucauld", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.877878, 2.334383], "coordonnees_ban": [48.877878, 2.334383], "sitweb": "www.musee-moreau.fr", "ref_musee": "7510901", "telephone1": "0148743850", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8769274899, 2.33736632955], "cp": "75009", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Gustave Moreau", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.334383, 48.877878]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "3a20cef5c93deba8ba3885d30f3f6134e87daf7a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 9h30 \u00e0 17h", "fax": "0143543670", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "6, Rue Furstenberg", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.854437, 2.335771], "coordonnees_ban": [48.854437, 2.335771], "sitweb": "www.musee-delacroix.fr", "ref_musee": "7510602", "telephone1": "0144418650", "fermeture_annuelle": "14 juillet", "coordonnees_cp": [48.8492531918, 2.33300877472], "cp": "75006", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Eug\u00e8ne Delacroix", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.335771, 48.854437]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "885c9c0ae5f5f4454ca3ac96d0d68404ba3755a0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mercredi, vendredi, samedi et dimanche de 11h \u00e0 19h, le jeudi de 11h \u00e0 21h", "fax": "0158515220", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Palais de Chaillot\n1, Place du Trocad\u00e9ro et du 11 Novembre", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.8603821025, 2.26201220212], "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21h", "sitweb": "http://www.citechaillot.fr/fr/musee/", "ref_musee": "7511606", "telephone1": "0158515200", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75116", "date_appellation": "09/07/2004", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Monuments Fran\u00e7ais", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.26201220212, 48.8603821025]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "c4483770d24f39958078e3d9444100865c57bc5a", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0144186130", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "H\u00f4tel Biron\n77, rue de Varenne", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.8561051636, 2.31254406306], "jours_nocturnes": "Le mercredi jusqu'\u00e0 20h45", "sitweb": "www.musee-rodin.fr", "ref_musee": "7510703", "telephone1": "0144186110", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8561051636, 2.31254406306], "cp": "75007", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National Auguste Rodin", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.31254406306, 48.8561051636]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "e2c26530157bd89f3ad3a4a18953ea5ce1289a47", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 17h", "fax": "0140795448", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Jardin des Plantes\n36, Rue Geoffroy Saint-Hilaire", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.844407753, 2.350655453], "sitweb": "www.mnhn.fr", "ref_musee": "7510502", "telephone1": "0140795601", "fermeture_annuelle": "1er mai", "coordonnees_cp": [48.844407753, 2.350655453], "cp": "75005", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Galerie de Min\u00e9ralogie et de G\u00e9ologie (Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle)", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.350655453, 48.844407753]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "5ceeb1efaece295f4b5336a45a93edcef5f4f74b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre le mercredi, vendredi, samedi, dimanche de 14h \u00e0 18h, d'octobre \u00e0 avril le mercredi, samedi et dimanche de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0164032882", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "H\u00f4tel de Ville\nB.P. 171", "ville": "COULOMMIERS cedex", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal des Capucins", "ref_musee": "7713101", "telephone1": "0164651131", "sitweb": "www.tourisme77.fr ou www.coulommiers.fr", "cp": "77527", "date_appellation": "01/02/2003", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "893c6c575f3894326cd2b47f408d7c2db8844d90", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert le mercredi et samedi de 14h \u00e0 17h30 le mardi, du  jeudi au vendredi et le dimanche de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30 de septembre \u00e0 juin et de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h en juillet et ao\u00fbt", "fax": "0164785489", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "48, Avenue Etienne Dailly", "ville": "NEMOURS", "coordonnees_finales": [48.260788, 2.714709], "coordonnees_ban": [48.260788, 2.714709], "sitweb": "www.musee-prehistoire-idf.fr", "ref_musee": "7733301", "telephone1": "0164785480", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.2750471622, 2.70959190478], "cp": "77140", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e D\u00e9partemental de Pr\u00e9histoire d'\u00cele de France", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.714709, 48.260788]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "0a1d83aa91c55385ea14ba1b24df2e466c33fd12", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert lundi, mercredi, vendredi de 10h \u00e0 17h30, le jeudi de 10h \u00e0 20h, le week-end de 14h \u00e0 18h30", "fax": "0148200760", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "22 bis, rue Gabriel P\u00e9ri", "ville": "SAINT-DENIS", "jours_nocturnes": "jeudi jusqu'\u00e0 20h", "coordonnees_finales": [48.932336, 2.355796], "coordonnees_ban": [48.932336, 2.355796], "sitweb": "www.musee-saint-denis.fr", "ref_musee": "9306601", "telephone1": "0142430510", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.9296140653, 2.35920270384], "cp": "93200", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire", "nomdep": "SEINE SAINT-DENIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.355796, 48.932336]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "5f2c4e6d3a64e32affbd5928ac470bec733eab5b", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de mai \u00e0 septembre de 9h30 \u00e0 18h30 et d\u2019octobre \u00e0 avril de 10h \u00e0 17h30. A compter du 2 mai 2015 ouverture toute l'ann\u00e9e de 9h30 \u00e0 18h", "fax": "0160321414", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Rue Lazare Ponticelli", "ville": "MEAUX", "coordonnees_finales": [48.955281, 2.901461], "coordonnees_ban": [48.955281, 2.901461], "sitweb": "www.museedelagrandeguerre.eu", "ref_musee": "7728402", "telephone1": "0160321418", "fermeture_annuelle": "1er janvier, le 1er mai, le 25 d\u00e9cembre et du 6 au 24 janvier", "coordonnees_cp": [48.9417341013, 2.89233400365], "cp": "77100", "date_appellation": "26/03/2007", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de la Grande Guerre du Pays de Meaux", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.901461, 48.955281]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "00930290a1f653683a72a7e5ff15d6b7d131f741", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au jeudi, dimanche, de 14h \u00e0 18 h, et le samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Tous les jours pour les groupes sauf jours f\u00e9ri\u00e9s", "fax": "0148731817", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "36, Boulevard Gallieni", "ville": "NOGENT-SUR-MARNE", "coordonnees_finales": [48.84026, 2.484292], "coordonnees_ban": [48.84026, 2.484292], "sitweb": "www.musee-nogentsurmarne.fr", "ref_musee": "9405201", "telephone1": "0148755125", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8364035754, 2.4820398446], "cp": "94130", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de Nogent-Sur-Marne", "nomdep": "VAL DE MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.484292, 48.84026]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "4709cc97c9d293b56290b3fccc3e06b191a298c2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au vendredi de 14h \u00e0 17, le week-end de 14h \u00e0 17h30", "fax": "0148551634", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "31, Boulevard Th\u00e9ophile Sueur", "ville": "MONTREUIL-SOUS-BOIS", "coordonnees_finales": [48.866151, 2.469481], "coordonnees_ban": [48.866151, 2.469481], "sitweb": "www.museehistoirevivante.com", "ref_musee": "9304801", "telephone1": "0148706162", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre - Ao\u00fbt", "coordonnees_cp": [48.8631150275, 2.44833244212], "cp": "93100", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Histoire Vivante", "nomdep": "SEINE SAINT-DENIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.469481, 48.866151]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "f87678a44a40108dc2265b43d81199fd2746f84d", "fields": {"periode_ouverture": "Mus\u00e9e et parc ouverts pour tous pendant la p\u00e9riode d'exposition et le JEP et le reste de l'ann\u00e9e sur RDV pour les groupes (visites scolaires et visites-conf\u00e9rences). Exposition 2010 ouverte du vendredi au dimanche de 13h \u00e0 18h30", "fax": "0130856999", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Domaine de Coubertin", "ville": "SAINT-REMY-LES-CHEVREUSE", "coordonnees_finales": [48.701169, 2.06008], "coordonnees_ban": [48.701169, 2.06008], "ref_musee": "7857501", "telephone1": "0130856960", "sitweb": "www.coubertin.fr", "coordonnees_cp": [48.7175747571, 2.05026286373], "cp": "78470", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Collections de la Fondation de Coubertin", "nomdep": "YVELINES"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.06008, 48.701169]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "18b1aaf631e7a02e53641e9743a7b18f051c7a1d", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 14h \u00e0 18h et pour les groupes du mardi au samedi de 10h \u00e0 13h", "fax": "0139899123", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "5, Rue Jean-Jacques Rousseau", "ville": "MONTMORENCY", "coordonnees_finales": [48.986892, 2.320916], "coordonnees_ban": [48.986892, 2.320916], "sitweb": "http://museejjrousseau.montmorency.fr", "ref_musee": "9542801", "telephone1": "0139648013", "fermeture_annuelle": "1er mai et f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e", "coordonnees_cp": [48.9920553677, 2.32124546377], "cp": "95160", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e jean-Jacques Rousseau", "nomdep": "VAL D'OISE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.320916, 48.986892]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "b52220e3b65eb531299ee19250fda53adf4e4cd2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouverture lors d'expositions \"Images de la grande guerre\" du 20 septembre au 16 novembre 2014, mercredi au vendredi de 15h \u00e0 18h le samedi et dimanche de 10h \u00e0 13h et de 15h \u00e0 18h", "fax": "0145166848", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "1, Grande Rue Charles de Gaulle", "ville": "BRY-SUR-MARNE", "coordonnees_finales": [48.835224, 2.519827], "coordonnees_ban": [48.835224, 2.519827], "ref_musee": "9401501", "telephone1": "0145166833", "sitweb": "http://www.bry94.fr/bry/71.htm", "coordonnees_cp": [48.839091496, 2.52374839829], "cp": "94360", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Adrien Mentienne", "nomdep": "VAL DE MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.519827, 48.835224]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "8a4ae2ab0e5737e31c4228ddc5ecaa8ce3d0ecff", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de septembre \u00e0 juin de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30, juillet- ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h", "fax": "0164237830", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Pont de Valvins\n4, Promenade St\u00e9phane Mallarm\u00e9", "ville": "VULAINES-SUR-SEINE", "coordonnees_finales": [48.4316298407, 2.76933878495], "sitweb": "www.musee-mallarme.fr", "ref_musee": "7753301", "telephone1": "0164237327", "fermeture_annuelle": "24 d\u00e9cembre au 1er janvier, 1er mai", "coordonnees_cp": [48.4316298407, 2.76933878495], "cp": "77870", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d\u00e9partemental St\u00e9phane Mallarm\u00e9", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.76933878495, 48.4316298407]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "2fe85cbb028e651d46ae88d1dbd986b3d6b77681", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h", "fax": "0164124755", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "8, Cour Pierre Herbin", "ville": "LAGNY-SUR-MARNE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Gatien Bonnet", "sitweb": "Site de la ville", "ref_musee": "7724301", "telephone1": "0164303078", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "cp": "77405", "date_appellation": "01/02/2003", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "f951297867ca09fa388bc07f49bf0b294292bf58", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi du 1er octobre au 31 mars de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h15, week-end 17h45, du 1er avril au 30 septembre de 10h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h45, week-end 18h15. Ouverture du parc du 1er octobre au 31 mars de 10h \u00e0 18h et du 1er a", "fax": "0141290556", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Avenue du Ch\u00e2teau de Malmaison", "ville": "RUEIL-MALMAISON", "coordonnees_finales": [48.872881, 2.169064], "coordonnees_ban": [48.872881, 2.169064], "sitweb": "www.chateau-malmaison.fr", "ref_musee": "9206301", "telephone1": "0141290555", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre, 1er janvier", "coordonnees_cp": [48.8694433502, 2.17774350372], "cp": "92500", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National des Ch\u00e2teaux de Malmaison et de Bois-Pr\u00e9au", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.169064, 48.872881]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "1ff4a4bd94da3d1ca824195fbe5b372da2cf3427", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 14h \u00e0 18h du 1er mai au 31 octobre et de 14h \u00e0 17h du 1er novembre au 30 avril", "fax": "0160472920", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "16, Rue du R\u00e9veillon", "ville": "BRUNOY", "coordonnees_finales": [48.700303, 2.500266], "coordonnees_ban": [48.700303, 2.500266], "sitweb": "www.brunoy.fr", "ref_musee": "9111401", "telephone1": "0160463360", "fermeture_annuelle": "Ao\u00fbt  et jours f\u00e9ri\u00e9s et du 25 d\u00e9cembre 2010 au 4 janvier 2011", "coordonnees_cp": [48.6944519423, 2.51253975836], "cp": "91800", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Municipal Robert Dubois-Corneau", "nomdep": "ESSONNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.500266, 48.700303]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "30d0ef928e78bf1d6c5a5adc9f533e726e26b789", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0142652460", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Avenue Winston-Churchill", "ville": "PARIS", "jours_nocturnes": "Mardi jusqu'\u00e0 20h", "coordonnees_finales": [48.86609, 2.313763], "coordonnees_ban": [48.86609, 2.313763], "ref_musee": "7510808", "telephone1": "0142651273", "sitweb": "www.petitpalais.paris.fr", "coordonnees_cp": [48.8725623657, 2.31240969073], "cp": "75008", "date_appellation": "08/07/2004", "nom_du_musee": "Petit Palais, Mus\u00e9e des Beaux-Arts de la ville de Paris", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.313763, 48.86609]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "135e732ef6bbe139d8ab2bd36260c49f87741b10", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert les jeudis, samedis et dimanches apr\u00e8s-midi uniquement en visite conf\u00e9rence, sur r\u00e9servation", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Ennery", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "59, Avenue Foch", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.871887, 2.282381], "coordonnees_ban": [48.871887, 2.282381], "sitweb": "http://www.guimet.fr/fr/musee-dennery/histoire-du-musee-dennery", "ref_musee": "7511601", "telephone1": "0156525345", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75116", "date_appellation": "06/01/2002", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.282381, 48.871887]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "9337c265870935025a5259a62b9dee23e87d356e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du vendredi au dimanche de 13h \u00e0 18h toute l'ann\u00e9e depuis le 31 mars 2012", "fax": "0145343654", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "19, Avenue Auguste Rodin", "ville": "MEUDON", "coordonnees_finales": [48.813854, 2.25249], "coordonnees_ban": [48.813854, 2.25249], "ref_musee": "9204802", "telephone1": "0141143500", "sitweb": "www.musee-rodin.fr", "coordonnees_cp": [48.8040544516, 2.22691872954], "cp": "92190", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e - Atelier Rodin (Annexe du mus\u00e9e de Paris)", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.25249, 48.813854]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "3d397f25937073d600afe8bb9016a56c41fd08ae", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 10h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e de l'Homme (Mus\u00e9um National d'Histoire Naturelle)", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Place du Trocad\u00e9ro", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.864591, 2.293508], "coordonnees_ban": [48.864591, 2.293508], "sitweb": "www.museedelhomme.fr ou www.mnhn.fr", "ref_musee": "7511609", "telephone1": "0144057272", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai et 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75116", "date_appellation": "06/01/2002", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.293508, 48.864591]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "3993fa06263e9d08865519a15d96586a6b592ed2", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0145442165", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "16, Rue Antoine Bourdelle", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.843017, 2.31883], "coordonnees_ban": [48.843017, 2.31883], "ref_musee": "7511502", "telephone1": "0149547373", "sitweb": "www.bourdelle.paris.fr", "coordonnees_cp": [48.8401714342, 2.29321693746], "cp": "75015", "date_appellation": "08/07/2004", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bourdelle", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.31883, 48.843017]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "019dee21b363289301cd5a29ecd8ef346856eda0", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 10h \u00e0 17h30 et le samedi et dimanche de 10h \u00e0 19h", "fax": "0153595866", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Palais de la Porte Dor\u00e9e\n293, avenue Daumesnil", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.8347421662, 2.42053665524], "sitweb": "http://www.palais-portedoree.fr/", "ref_musee": "7511202", "telephone1": "0153595860", "fermeture_annuelle": "25 d\u00e9cembre ,  1er janvier, 24 mars, 1er mai, 12 mai et 14 juillet 2008", "coordonnees_cp": [48.8347421662, 2.42053665524], "cp": "75012", "date_appellation": "16/11/2006", "nom_du_musee": "\u00c9tablissement Public de la Porte Dor\u00e9e - Mus\u00e9e de l\u2019Histoire de l\u2019Immigration", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.42053665524, 48.8347421662]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "821d633191db9f4945304afa7a70ce8049823246", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au vendredi de 14h \u00e0 18h et du samedi au dimanche de 11h \u00e0 18h", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Belmondo et de la Sculpture Figurative du XX\u00e8 si\u00e8cle", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Ch\u00e2teau Buchillot\n14, Rue de l'Abreuvoir", "ville": "BOULOGNE-BILLANCOURT", "coordonnees_finales": [48.8364966292, 2.23867632216], "sitweb": "http://www.boulognebillancourt.com", "ref_musee": "9201204", "telephone1": "0155186901", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, 25 d\u00e9cembre", "coordonnees_cp": [48.8364966292, 2.23867632216], "cp": "92100", "date_appellation": "26/03/2007", "nomdep": "HAUTS DE SEINE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.23867632216, 48.8364966292]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "3cb6b9cf37fd11cd2ad290b4a3c0adffb54a418b", "fields": {"ville": "BOUSSY-SAINT-ANTOINE", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Dunoyer de Segonzac", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "5, Place des Droits de l'Homme", "coordonnees_finales": [48.688925, 2.530019], "coordonnees_ban": [48.688925, 2.530019], "ref_musee": "9109701", "coordonnees_cp": [48.6944519423, 2.51253975836], "cp": "91800", "date_appellation": "01/02/2003", "nomdep": "ESSONNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.530019, 48.688925]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "eae0f5ef4aeed61790c472a350d1bb17f942ae57", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au dimanche de 13h30 \u00e0 17h30", "fax": "0160192111", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "78, Rue de Paris", "ville": "BIEVRES", "coordonnees_finales": [48.762826, 2.225102], "coordonnees_ban": [48.762826, 2.225102], "sitweb": "www.museedelaphoto.fr", "ref_musee": "9106401", "telephone1": "0169351650", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.7564805382, 2.20696199549], "cp": "91570", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Fran\u00e7ais de la Photographie", "nomdep": "ESSONNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.225102, 48.762826]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "5aa3f9c8753a1ea95244a5ca8dac27c75477bc7e", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0140278944", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "8, Rue Elz\u00e9vir", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.858257, 2.361524], "coordonnees_ban": [48.858257, 2.361524], "sitweb": "www.museecognacqjay.paris.fr", "ref_musee": "7510306", "telephone1": "0140270721", "fermeture_annuelle": "Certains jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8630306677, 2.35966713643], "cp": "75003", "date_appellation": "08/07/2004", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Cognacq-Jay, Mus\u00e9e du XVIIIe si\u00e8cle de la ville de Paris", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.361524, 48.858257]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "a2c0f07497ca2b953faef5337342969902f53ca1", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du lundi au vendredi de 11h \u00e0 18h et le dimanche de 10h \u00e0 18h. Nocturne jusqu'\u00e0 21h le mercredi lors des expositions temporaires et jusqu'\u00e0 19h le dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s. A partir du 1er septembre ouvert du mardi au vendredi de 11h \u00e0 18h samedi e", "fax": "0142729747", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "H\u00f4tel de Saint-Aignan\n71, Rue du Temple", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.8630306677, 2.35966713643], "jours_nocturnes": "Jusqu'\u00e0 21h pendant les expositions temporaires le mercredi", "sitweb": "www.mahj.org", "ref_musee": "7510303", "telephone1": "0153018653", "fermeture_annuelle": "1er janvier, 1er mai, Roch Hachana, Yom Kippour", "coordonnees_cp": [48.8630306677, 2.35966713643], "cp": "75003", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire du Juda\u00efsme", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.35966713643, 48.8630306677]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "546e2769f46123c6f4627ca827b9fbc4cff7c0a3", "fields": {"periode_ouverture": "Mardi au vendredi de 11h \u00e0 18h - samedi et dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0144555784", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "107, Rue de Rivoli", "ville": "PARIS", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 21 h", "coordonnees_finales": [48.863218, 2.3333], "coordonnees_ban": [48.863218, 2.3333], "ref_musee": "7510102", "telephone1": "0144555750", "sitweb": "www.lesartsdecoratifs.fr/", "coordonnees_cp": [48.862834158, 2.33616696102], "cp": "75001", "date_appellation": "06/01/2002", "nom_du_musee": "Mus\u00e9es des Arts D\u00e9coratifs", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3333, 48.863218]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "7db75135c5dc1f34730ddcf21d65dbd1f9d61d17", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h du mardi au dimanche", "fax": "0142720664", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "6, Place des Vosges", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.854821, 2.366126], "coordonnees_ban": [48.854821, 2.366126], "sitweb": "www.maisonsvictorhugo.paris.fr", "ref_musee": "7510405", "telephone1": "0142721016", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8542262543, 2.35736312527], "cp": "75004", "date_appellation": "08/07/2004", "nom_du_musee": "Maison de Victor Hugo", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.366126, 48.854821]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "653a2637db7395602e895d8f481dba065978e433", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mardi au dimanche de 10h \u00e0 18h", "fax": "0140468427", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "100 bis, rue d'Assas", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.843257, 2.333892], "coordonnees_ban": [48.843257, 2.333892], "sitweb": "www.zadkine.paris.fr", "ref_musee": "7510608", "telephone1": "0155427720", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8492531918, 2.33300877472], "cp": "75006", "date_appellation": "08/07/2004", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Zadkine", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.333892, 48.843257]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "0b3f5230aefbe768d4d608f6d4e4e5ffd29e18a7", "fields": {"periode_ouverture": "Accueil de groupe sur rendez-vous et lors des JEP et nuit des mus\u00e9es", "fax": "0146521681", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "1, Rue Gabriel de Mortillet", "ville": "CHELLES", "coordonnees_finales": [48.87682, 2.603374], "coordonnees_ban": [48.87682, 2.603374], "ref_musee": "7710802", "telephone1": "0160204550", "sitweb": "www.amtuir.org", "coordonnees_cp": [48.8836002438, 2.59608427563], "cp": "77500", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e des Transports Urbains, Interurbains et Ruraux", "nomdep": "SEINE ET MARNE"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.603374, 48.87682]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "ed5fe69c3bf3f06564c45214f5e71078372763fe", "fields": {"ville": "PARIS", "fax": "0146477050", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "25, Rue de l'Yvette", "coordonnees_finales": [48.853611, 2.265988], "coordonnees_ban": [48.853611, 2.265988], "date_retrait_appellation_par_haut_conseil": "2016-05-26 00:00:00", "ref_musee": "7511607", "telephone1": "0146476346", "sitweb": "www.musee-bouchard.com", "coordonnees_cp": [48.8603821025, 2.26201220212], "cp": "75016", "date_appellation": "01/02/2003", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e Bouchard", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.265988, 48.853611]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "3d5f6a99d7d163d23c2c87a801b72a8480860949", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert de 10h \u00e0 18h", "fax": "0143293055", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "7, Place Jean Paul II\nParvis Notre-Dame", "ville": "PARIS", "coordonnees_finales": [48.8542262543, 2.35736312527], "sitweb": "www.crypte.paris.fr", "ref_musee": "7510403", "telephone1": "0155425010", "fermeture_annuelle": "Jours f\u00e9ri\u00e9s", "coordonnees_cp": [48.8542262543, 2.35736312527], "cp": "75004", "date_appellation": "08/07/2004", "nom_du_musee": "Crypte Arch\u00e9ologique du Parvis Notre-Dame", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.35736312527, 48.8542262543]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "68e72b15f6e3b77e9c465ccf4d55a4af78d4d6ca", "fields": {"ville": "PARIS", "nom_du_musee": "Galerie d\u2019entomologie (Mus\u00e9um national d'histoire naturelle)", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "57, Rue Cuvier", "coordonnees_finales": [48.843835, 2.355201], "coordonnees_ban": [48.843835, 2.355201], "ref_musee": "7510512", "sitweb": "www.mnhn.fr", "coordonnees_cp": [48.844407753, 2.350655453], "cp": "75005", "date_appellation": "06/01/2002", "nomdep": "PARIS"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.355201, 48.843835]}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"},{"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "recordid": "08f6df70689c21f800369651becb780e76ff6f51", "fields": {"periode_ouverture": "Ouvert du mercredi au lundi de 11h \u00e0 22h (mus\u00e9e et expositions)", "nom_du_musee": "Mus\u00e9e National d'Art Moderne (Centre National d'Art et de Culture Georges Pompidou)", "new_regions": "\u00ceLE-DE-France", "adr": "Place Georges Pompidou", "ville": "PARIS Cedex 04", "sitweb": "www.centrepompidou.fr", "ref_musee": "7510402", "telephone1": "0144781233", "fermeture_annuelle": "1er mai", "jours_nocturnes": "Jeudi jusqu'\u00e0 23h selon les expositions", "cp": "75191", "date_appellation": "06/01/2002", "nomdep": "PARIS"}, "record_timestamp": "2018-12-11T11:19:08+00:00"}]